{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Mein German","text":"<p>Online version</p> <p>\u041d\u0435 \u0437\u0430\u0431\u0443\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0434\u0443\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043d\u0456 \u043d\u0430 \u0445\u0432\u0438\u043b\u0438\u043d\u0443, \u0429\u043e\u0431 \u0442\u0438 \u0432\u043d\u043e\u0447\u0456 \u0441\u043e\u0431\u0456 \u0441\u043e\u043b\u043e\u0434\u043a\u043e \u0441\u043f\u0430\u0432, \u0425\u0442\u043e\u0441\u044c \u0432\u0434\u043e\u043c\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0448\u0438\u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0434\u0438\u0442\u0438\u043d\u0443, \u0410 \u0445\u0442\u043e\u0441\u044c \u0456 \u0432\u0437\u0430\u0433\u0430\u043b\u0456 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044f \u0432\u0456\u0434\u0434\u0430\u0432</p>"},{"location":"#by-week","title":"By week","text":"<pre><code>curl --location 'https://quickchart.io/chart' \\\n--header 'Content-Type: application/json' \\\n--data '{\n    \"version\": \"2\",\n    \"backgroundColor\": \"transparent\",\n    \"width\": 500,\n    \"height\": 300,\n    \"devicePixelRatio\": 1.0,\n    \"format\": \"png\",\n    \"chart\": {\n        \"type\": \"bar\",\n        \"data\": {\n            \"labels\": [\n                \"monday\",\n                \"tuesday\",\n                \"wednesday\",\n                \"thurthday\",\n                \"friday\",\n                \"saturday\",\n                \"sunday\"\n            ],\n            \"datasets\": [\n                {\n                    \"label\": \"goal\",\n                    \"data\": [\n                        5.53,\n                        11.06,\n                        16.59,\n                        22.12,\n                        27.65,\n                        33.18,\n                        38.71\n                    ]\n                },\n                {\n                    \"label\": \"real\",\n                    \"data\": [\n                        0,\n                        7.23,\n                        7.23\n                    ]\n                }\n            ]\n        }\n    }\n}'\n</code></pre>"},{"location":"adverbien_des_ortes/","title":"\u041f\u0440\u0438\u0441\u043b\u0456\u0432\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043c\u0456\u0441\u0446\u044f","text":"hier \u0442\u0443\u0442 da \u0442\u0443\u0442 dort \u0442\u0430\u043c drau\u00dfen \u0437\u043e\u0432\u043d\u0456 au\u00dfen \u0437\u043e\u0432\u043d\u0456 drinnen \u0432\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0456 innen \u0432\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0456 rechts \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0440\u0443\u0447 links \u043b\u0456\u0432\u043e\u0440\u0443\u0447 oben \u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443 unten \u0437\u043d\u0438\u0437\u0443 \u00fcberall \u0441\u043a\u0440\u0456\u0437\u044c irgendwo \u0434\u0435\u0441\u044c nirgendwo \u043d\u0456\u0434\u0435 nirgends \u043d\u0456\u0434\u0435 wo \u0434\u0435 vorne \u0441\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0443 hinten \u0437\u0437\u0430\u0434\u0443"},{"location":"other/","title":"images","text":""},{"location":"phrases_2401/","title":"der Januar","text":"Mit Vergn\u00fcgen! \u0406\u0437 \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c! Es tut mir leid! \u041c\u0435\u043d\u0456 \u0434\u0443\u0436\u0435 \u0448\u043a\u043e\u0434\u0430! Schwer zu sagen! \u0421\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0438! Alles klar! \u0412\u0441\u0435 \u0437\u0440\u043e\u0437\u0443\u043c\u0456\u043b\u043e! Kein Aber! \u041d\u0456\u044f\u043a\u0438\u0445 \"\u0430\u043b\u0435\"! Nichts zu machen \u041d\u0456\u0447\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0431\u0438\u0448 Ich wei\u00df Bescheid \u042f \u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441\u0456 Gott sei Dank! \u0421\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0411\u043e\u0433\u0443! Alles hat seine Grenzen \u0423\u0441\u044c\u043e\u043c\u0443 \u0454 \u043c\u0435\u0436\u0430 Kommt nicht in Frage! \u041d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0431\u0443\u0442\u0438 \u0439 \u043c\u043e\u0432\u0438! Ganz im Gegenteil! \u041d\u0430\u0432\u043f\u0430\u043a\u0438 \u0436! Na sch\u00f6n! \u0413\u0430\u0440\u0430\u0437\u0434, \u043e\u043a\u0435\u0439! Sehr selten Es ist tr\u00fcb Es ist bew\u00f6lkt Ich f\u00fchle mich nicht gut \u044f \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043f\u043e\u0433\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0447\u0443\u0432\u0430\u044e Ich habe mich erk\u00e4ltet \u042f \u0437\u0430\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0432\u0441\u044f"},{"location":"sentenses_2401/","title":"der Januar","text":"Meine Familie und ich feiern den Feiertag im Park My family and I are celebrating the holiday at the park Heute Ist ein Feiertag sind die Gesch\u00e4fte ge\u00f6ffnet? Today is a holiday, are the stores open? Das Restaurant schlie\u00dft in einer Stunde The restaurant closes in one hour Der Film ist langweilig The movie is boring Haben wir noch vier St\u00fchle? Do we still have four chairs? Deine Geige ist wirklich sch\u00f6n! Your violin is really beautiful! Warum kann meine Katze keine Milch trinken? Why can't my cat drink milk? Die Tage werden k\u00fcrzer \u0414\u043d\u0456 \u0441\u0442\u0430\u044e\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u0448\u0435 Wir k\u00f6nnen den Film nicht sehen We can't watch the movie. Welchen Schauspieler magst du? Which actor do you like? Nur Erwachsene k\u00f6nnen den Horrorfilm sehen Only adults can watch the horror movie Der Film dauert zwei Stunden The movie lasts for two hours. Der Film beginnt in einer Stunde The movie begins in one hour. Sind die Gesch\u00e4fte heute geschlossen? Are the stores closed today Sie besucht ihre Verwandten jedes Jahr She visits her relatives every year. Welchen Film m\u00f6chte deine Partnerin sehen? Which movie would your partner like to watch Das Kino schliesst um elf Uhr The movie theater closes at eleven o'clock"},{"location":"words_2401/","title":"der Januar","text":"die Dankbarkeit \u0432\u0434\u044f\u0447\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c das Problem \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 der Wind \u0432\u0456\u0442\u0435\u0440 der Winter \u0437\u0438\u043c\u0430 der Schnee \u0441\u043d\u0456\u0433 der Frost \u043c\u043e\u0440\u043e\u0437 das Eis \u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u0438\u0432\u043e das Date \u043f\u043e\u0431\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f verschwinden \u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u0438 verwenden \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 verteilen \u043f\u043e\u0448\u0438\u0440\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438 halten \u0443\u0442\u0440\u0438\u043c\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 schreien \u043a\u0440\u0438\u0447\u0430\u0442\u0438 verpassen vertrauen verpassen k\u00fcnstliche intelligenz \u0448\u0442\u0443\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0456\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442 bekloppt \u0431\u043e\u0436\u0435\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 b\u00f6se \u0437\u043b\u043e einzug der Ausverkauf \u0440\u043e\u0437\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436 Erwachsene der Koffer \u0447\u0435\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d der Rucksack \u0440\u044e\u043a\u0437\u0430\u043a schwer \u0432\u0430\u0436\u043a\u0438\u0439 das Schloss \u0437\u0410\u043c\u043e\u043a besichtigen \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043b\u044f\u043d\u0443\u0442\u0438 die Krakelei \u043d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043a das Flugzeug \u043b\u0456\u0442\u0430\u043a die Flugzeuge \u043b\u0456\u0442\u0430\u043a\u0438"},{"location":"words_2401/#next","title":"next","text":"<p>benutzen, anwenden f\u00fcr etwas aufwenden; ge-, verbrauchen  </p> ich halte du h\u00e4ltst er/sie/es h\u00e4lt wir halten ihr haltet sie/Sie halten <p>K\u00f6nnt ihr das Kino finden?</p>"},{"location":"grammar/modalverben/","title":"Modalverben / \u041c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430","text":"\u041c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u041f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0456\u0308\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u044e \u0417\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f wollen \u0445\u043e\u0442\u0456\u0442\u0438, \u0431\u0430\u0436\u0430\u0442\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044f, \u0431\u0430\u0436\u0430\u043d\u043d\u044f, \u043d\u0430\u043c\u0456\u0440, \u043f\u043b\u0430\u043d mo\u0308gen \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0438 (\u0449\u043e-\u043d\u0435\u0431., \u043a\u043e\u0433\u043e- \u043d\u0435\u0431.) \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0456\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0445\u0438\u043b\u044c\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c, \u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0442\u0456\u044f (\u0437 \u0437\u0430\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c) mu\u0308ssen \u043c\u0443\u0441\u0438\u0442\u0438, \u0431\u0443\u0442\u0438 \u0437\u043c\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u043c (-\u043e\u044e) \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u0456\u0434\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c sollen \u0431\u0443\u0442\u0438 \u0437\u043e\u0431\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u043c (-\u043e\u044e) \u043e\u0431\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u043e\u043a, \u0437\u043e\u0431\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044f, \u0432\u0438\u043c\u043e\u0433\u0430, \u0447\u0438\u0438\u0306\u0441\u044c \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437, \u0447\u0438\u0454\u0441\u044c \u0434\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f ko\u0308nnen \u043c\u043e\u0433\u0442\u0438, \u0431\u0443\u0442\u0438 \u0432 \u0437\u043c\u043e\u0437\u0456; \u0443\u043c\u0456\u0442\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c; \u0437\u0434\u0430\u0442\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c, \u0443\u043c\u0456\u043d\u043d\u044f du\u0308rfen \u043c\u0430\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0437\u0432\u0456\u043b \u0430\u0431\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e; (\u043d\u0435) \u0441\u043c\u0456\u0442\u0438; \u043d\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 \u0430\u0431\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 (\u0437 \u0437\u0430\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c) \u0434\u043e\u0437\u0432\u0456\u043b \u0430\u0431\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e; \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u0432\u043a\u0430\u0437\u0456\u0432\u043a\u0430, \u0437\u0430\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 (\u0437 \u0437\u0430\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c)"},{"location":"grammar/modalverben/#wollen-mogen-prasens","title":"\u0412\u0456\u0434\u043c\u0456\u043d\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u0456\u0432 wollen, mo\u0308gen \u0443 Pra\u0308sens","text":"ich will mag du willst magst er, sie, es will mag wir wollen mo\u0308gen ihr wollt mo\u0308gt sie, Sie wollen mo\u0308gen <p>\u0414\u043b\u044f \u0432\u0438\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0430\u0436\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432 \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u0456\u0448\u043d\u044c\u043e\u043c\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0456 \u0432\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u0432\u0456 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438: ich will, ich mo\u0308chte, \u0430 \u0432 \u043c\u0438\u043d\u0443\u043b\u043e\u043c\u0443 \u2013 \u043b\u0438\u0448\u0435 1 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u2013 ich wollte, \u043e\u0441\u043a\u0456\u043b\u044c\u043a\u0438 ich mochte \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0454 \u00ab\u044f \u043b\u044e\u0431\u0438\u0432/\u043b\u044e\u0431\u0438\u043b\u0430\u00bb.</p> <ul> <li>ich mo\u0308chte \u2013 \u044f \u0445\u043e\u0442\u0456\u0432 \u0431\u0438 (-\u043b\u0430 \u0431)</li> <li>du mo\u0308chtest \u2013 \u0442\u0438 \u0445\u043e\u0442\u0456\u0432 \u0431\u0438 (-\u043b\u0430 \u0431)</li> <li>er, sie, es mo\u0308chte \u2013 \u0432\u0456\u043d, \u0432\u043e\u043d\u0430, \u0432\u043e\u043d\u043e \u0445\u043e\u0442\u0456\u0432 \u0431\u0438 (-\u043b\u0430 \u0431, -\u043b\u043e \u0431)</li> <li>wir mo\u0308chten \u2013 \u043c\u0438 \u0445\u043e\u0442\u0456\u043b\u0438 \u0431</li> <li>ihr mo\u0308chtet \u2013 \u0432\u0438 \u0445\u043e\u0442\u0456\u043b\u0438 \u0431</li> <li>sie, Sie mo\u0308chten \u2013 \u0432\u043e\u043d\u0438, \u0412\u0438 \u0445\u043e\u0442\u0456\u043b\u0438 \u0431</li> </ul>"},{"location":"grammar/modalverben/#mussen-sollen-prasens","title":"\u0412\u0456\u0434\u043c\u0456\u043d\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u0456\u0432 mu\u0308ssen, sollen \u0443 Pra\u0308sens","text":"ich muss soll du musst sollst er, sie, es muss soll wir mu\u0308ssen sollen ihr mu\u0308sst sollt sie, Sie mu\u0308ssen sollen"},{"location":"grammar/modalverben/#konnen-durfen-prasens","title":"\u0412\u0456\u0434\u043c\u0456\u043d\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u0456\u0432 ko\u0308nnen, du\u0308rfen \u0443 Pra\u0308sens","text":"ich kann darf du kannst darfst er, sie, es kann darf wir ko\u0308nnen du\u0308rfen ihr ko\u0308nnt du\u0308rft sie, Sie ko\u0308nnen du\u0308rfen"},{"location":"grammar/modalverben/#_1","title":"\u041c\u0456\u0441\u0446\u0435 \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u0456\u0432 \u0443 \u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u0456","text":"Pra\u0308sens Er will ein Haus bauen. Pra\u0308teritum Er wollte ein Haus bauen. Perfekt Er hat ein Haus bauen wollen. Plusquamperfekt Er hatte ein Haus bauen wollen."},{"location":"grammar/modalverben/#_2","title":"\u041c\u0456\u0441\u0446\u0435 \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0454\u0441\u043b\u0456\u0432 \u0443 \u043f\u0456\u0434\u0440\u044f\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u0456","text":"Pra\u0308sens Es ist gut, dass er ein Haus bauen will. Pra\u0308teritum Es ist gut, dass er ein Haus bauen wollte. Perfekt Es ist gut, dass er ein Haus hat bauen wollen. Plusquamperfekt Es ist gut, dass er ein Haus hatte bauen wollen."},{"location":"grammar/reflexive_verbs/","title":"Reflexive Verbs in German Grammar","text":""},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-kummern-um","title":"sich k\u00fcmmern um","text":"<p>\u0442\u0443\u0440\u0431\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e</p> <ul> <li>Ich k\u00fcmmere mich um meine j\u00fcngere Schwester \u042f \u0442\u0443\u0440\u0431\u0443\u044e\u0441\u044c \u043f\u0440\u043e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0448\u0443 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443</li> <li>Sie k\u00fcmmert sich um die Organisation des Events \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044e \u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-ausruhen-von","title":"sich ausruhen von","text":"<p>\u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0432\u0456\u0434</p> <ul> <li>Nach der Arbeit ruhe ich mich vom Stress aus \u041f\u0456\u0441\u043b\u044f \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u0438 \u044f \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e \u0432\u0456\u0434 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0443 </li> <li>Er ruht sich von der langen Reise aus \u0412\u0456\u043d \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0432\u0430\u0454 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043e\u0432\u0433\u043e\u0457 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u0456</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-bedanken-fur","title":"sich bedanken f\u00fcr","text":"<p>\u043f\u043e\u0434\u044f\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0437\u0430</p> <ul> <li>Ich m\u00f6chte mich f\u00fcr deine Hilfe bedanken \u042f \u0445\u043e\u0447\u0443 \u043f\u043e\u0434\u044f\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0431\u0456 \u0437\u0430 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0443 </li> <li>Sie bedankte sich herzlich f\u00fcr das Geschenk \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0449\u0438\u0440\u043e \u043f\u043e\u0434\u044f\u043a\u0443\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0443\u043d\u043e\u043a</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-beschweren-uber","title":"sich beschweren \u00fcber","text":"<p>\u0441\u043a\u0430\u0440\u0436\u0438\u0442\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430</p> <ul> <li>Er beschwert sich immer \u00fcber das Essen im Restaurant \u0412\u0456\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0456\u0439\u043d\u043e \u0441\u043a\u0430\u0440\u0436\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0457\u0436\u0443 \u0443 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0456</li> <li>Die Kunden beschwerten sich \u00fcber den schlechten Service \u041a\u043b\u0456\u0454\u043d\u0442\u0438 \u0441\u043a\u0430\u0440\u0436\u0438\u043b\u0438\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0433\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0432\u0456\u0441</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-bewerben-um","title":"sich bewerben um","text":"<p>\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0443 \u043d\u0430</p> <ul> <li>Ich habe mich um den Job als Projektmanager beworben \u042f \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0443 </li> <li>Sie bewirbt sich um ein Stipendium f\u00fcr ihr Studium \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0454 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0456\u044e \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0454\u0457 \u043e\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-erkundigen-nach","title":"sich erkundigen nach","text":"<p>\u0434\u043e\u0432\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e</p> <ul> <li>Er erkundigt sich nach dem Weg zum Bahnhof \u0412\u0456\u043d \u0434\u0456\u0437\u043d\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f, \u044f\u043a \u0434\u0456\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0434\u043e \u0437\u0430\u043b\u0456\u0437\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b\u0443</li> <li>Sie erkundigt sich nach dem Preis des Tickets \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0434\u0456\u0437\u043d\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e \u0432\u0430\u0440\u0442\u0456\u0441\u0442\u044c \u043a\u0432\u0438\u0442\u043a\u0430</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-freuen-auf-uber","title":"sich freuen auf, \u00fcber","text":"<p>\u0440\u0430\u0434\u0456\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043a\u0430\u0442\u0438, \u0440\u0430\u0434\u0456\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e</p> <ul> <li>Ich freue mich auf das Wochenende. \u042f \u0440\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043a\u0430\u0442\u0438 \u0432\u0438\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0445</li> <li>Sie freut sich \u00fcber das gute Ergebnis \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-gewohnen-an","title":"sich gew\u00f6hnen an","text":"<p>\u0437\u0432\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u0438 \u0434\u043e</p> <ul> <li>Es dauerte eine Weile, bis ich mich an das neue Umfeld gew\u00f6hnt hatte \u041c\u0435\u043d\u0456 \u0437\u043d\u0430\u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u043e\u0441\u044f \u0442\u0440\u043e\u0445\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0443, \u0449\u043e\u0431 \u0437\u0432\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u0438 \u0434\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430</li> <li>Er gew\u00f6hnt sich langsam an den neuen Arbeitsplan \u0412\u0456\u043d \u043f\u043e\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0432\u0438\u043a\u0430\u0454 \u0434\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0431\u043e\u0447\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u043a\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-interessieren-fur","title":"sich interessieren f\u00fcr","text":"<p>\u0446\u0456\u043a\u0430\u0432\u0438\u0442\u0438\u0441\u044f \u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich interessiere mich sehr f\u00fcr Musik \u041c\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0443\u0436\u0435 \u0446\u0456\u043a\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430</li> <li>Sie interessiert sich f\u00fcr Geschichte \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0446\u0456\u043a\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u0454\u044e</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-streiten-um","title":"sich streiten um","text":"<p>\u0441\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0438\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437</p> <ul> <li>Die Kinder streiten sich um das Spielzeug \u0414\u0456\u0442\u0438 \u0441\u0432\u0430\u0440\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0456\u0433\u0440\u0430\u0448\u043a\u0438 </li> <li>Sie streiten sich um die Aufteilung der Kosten \u0412\u043e\u043d\u0438 \u0441\u0432\u0430\u0440\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u043e\u0437\u043f\u043e\u0434\u0456\u043b \u0432\u0438\u0442\u0440\u0430\u0442</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-verabreden-mit","title":"sich verabreden mit","text":"<p>\u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u043b\u044f\u0442\u0438\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447 \u0437</p> <ul> <li>Ich habe mich mit meinem Freund zum Abendessen verabredet \u042f \u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u0438\u0432\u0441\u044f \u0437\u0456 \u0441\u0432\u043e\u0457\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e \u043e\u0431\u0456\u0434</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-verlieben-in","title":"sich verlieben in","text":"<p>\u0437\u0430\u043a\u043e\u0445\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0443</p> <ul> <li>Sie hat sich in ihren neuen Nachbarn verliebt \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0445\u0430\u043b\u0430\u0441\u044f \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0441\u0456\u0434\u0430</li> <li>Er hat sich sofort in das Gem\u00e4lde verliebt \u0412\u0456\u043d \u043c\u0438\u0442\u0442\u0454\u0432\u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u0445\u0430\u0432\u0441\u044f \u0443 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-wundern-uber","title":"sich wundern \u00fcber","text":"<p>\u0434\u0438\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0447\u043e\u043c\u0443-\u043d\u0435\u0431\u0443\u0434\u044c</p> <ul> <li>Ich wundere mich \u00fcber das pl\u00f6tzliche Wetter \u042f \u0434\u0438\u0432\u0443\u044e\u0441\u044f \u0437 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u043f\u0442\u043e\u0432\u043e\u0457 \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438</li> <li>Er wundert sich \u00fcber ihren pl\u00f6tzlichen Sinneswandel \u0412\u0456\u043d \u0434\u0438\u0432\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0457\u0457 \u0440\u0430\u043f\u0442\u043e\u0432\u0443 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0443 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u044e</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemandenetwas-andern-an","title":"sich/jemanden/etwas \u00e4ndern an","text":"<p>\u0437\u043c\u0456\u043d\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0441\u044c \u0443 \u0441\u043e\u0431\u0456/\u0432 \u043a\u043e\u0433\u043e\u0441\u044c/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich m\u00f6chte etwas an mir \u00e4ndern und ges\u00fcnder leben \u042f \u0445\u043e\u0447\u0443 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0438\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0441\u044c \u0443 \u0441\u043e\u0431\u0456 \u0456 \u0436\u0438\u0442\u0438 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0456\u0448\u0435</li> <li>Sie hat sich seit der Reise positiv ge\u00e4ndert \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044f \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u0449\u043e\u0433\u043e \u043f\u0456\u0441\u043b\u044f \u043f\u043e\u0457\u0437\u0434\u043a\u0438</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemandenetwas-anmelden-fur","title":"sich/jemanden/etwas anmelden f\u00fcr","text":"<p>\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0449\u043e\u0441\u044c/\u043a\u043e\u0433\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich habe mich f\u00fcr den Deutschkurs angemeldet \u042f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u043e\u0457 \u043c\u043e\u0432\u0438</li> <li>Sie haben ihre Kinder f\u00fcr den Schwimmkurs angemeldet \u0412\u043e\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0457\u0445 \u0434\u0456\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-argern-uber","title":"sich/jemanden \u00e4rgern \u00fcber","text":"<p>\u0437\u043b\u0438\u0442\u0438\u0441\u044f \u043d\u0430/\u0437 \u043a\u0438\u043c\u043e\u0441\u044c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich \u00e4rgere mich \u00fcber die st\u00e4ndigen Versp\u00e4tungen der Bahn \u042f \u0437\u043b\u044e\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0456\u0439\u043d\u0456 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0438\u043c\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0457\u0437\u0434\u0456\u0432 </li> <li>Sie \u00e4rgert sich \u00fcber seinen unh\u00f6flichen Kommentar \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u043b\u044e\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0439\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u0437\u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-beruhigen-von","title":"sich/jemanden beruhigen von","text":"<p>\u0437\u0430\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0432\u0456\u0434/\u0437 \u043a\u0438\u043c\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich versuche mich von der stressigen Arbeit zu beruhigen \u042f \u043d\u0430\u043c\u0430\u0433\u0430\u044e\u0441\u044c \u0437\u0430\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0457\u0442\u0438\u0441\u044c \u0432\u0456\u0434 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e\u0457 \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u0438 </li> <li>Er beruhigt sich, wenn er mit seiner besten Freundin spricht \u0412\u0456\u043d \u0437\u0430\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u044e\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f, \u043a\u043e\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0437\u043c\u043e\u0432\u043b\u044f\u0454 \u0437\u0456 \u0441\u0432\u043e\u0454\u044e \u043d\u0430\u0439\u043a\u0440\u0430\u0449\u043e\u044e \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u044e</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-beschaftigen-mit","title":"sich/jemanden besch\u00e4ftigen mit","text":"<p>\u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f/\u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u043a\u0438\u043c\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich besch\u00e4ftige mich gerne mit dem Lesen von B\u00fcchern \u042f \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e \u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u044e\u0441\u044c \u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f\u043c \u043a\u043d\u0438\u0433 </li> <li>Sie besch\u00e4ftigt sich beruflich mit der Entwicklung von Software \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0456\u0439\u043d\u043e \u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0440\u043e\u0437\u0440\u043e\u0431\u043a\u043e\u044e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u0435\u0437\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-erinnern-an","title":"sich/jemanden erinnern an","text":"<p>\u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u0430\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e/\u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0433\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich erinnere mich gerne an die sch\u00f6nen Zeiten meiner Kindheit \u042f \u0437\u0433\u0430\u0434\u0443\u044e \u0437 \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0456 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0442\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430</li> <li>Er erinnert sich gut an seinen ersten Tag in der neuen Schule \u0412\u0456\u043d \u0434\u043e\u0431\u0440\u0435 \u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u0430\u0454 \u0441\u0432\u0456\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0432 \u043d\u043e\u0432\u0456\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0456</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-treffen-mit","title":"sich/jemanden treffen mit","text":"<p>\u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f/\u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0437 \u043a\u0438\u043c\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich treffe mich oft mit meinen Freunden im Caf\u00e9. \u042f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447\u0430\u044e\u0441\u044f \u0437 \u0434\u0440\u0443\u0437\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0444\u0435 </li> <li>Sie treffen sich mit ihren Kollegen zum Mittagessen \u0412\u043e\u043d\u0438 \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447\u0430\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0456 \u0441\u0432\u043e\u0457\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0433\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0456\u0434</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-verabschieden-von","title":"sich/jemanden verabschieden von","text":"<p>\u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0437</p> <ul> <li>Ich muss mich von meinen Freunden am Flughafen verabschieden \u042f \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0437 \u0434\u0440\u0443\u0437\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0430\u0435\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443</li> <li>Sie hat sich von ihrem alten Job verabschiedet und eine neue Stelle gefunden \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043b\u0430\u0441\u044f \u0437\u0456 \u0441\u0432\u043e\u0454\u044e \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u044e \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u043e\u044e \u0456 \u0437\u043d\u0430\u0439\u0448\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-verletzen-an","title":"sich/jemanden verletzen an","text":"<p>\u0437\u0430\u0437\u043d\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0438</p> <ul> <li>Er hat sich beim Sport an der Schulter verletzt \u0412\u0456\u043d \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0443\u0432\u0430\u0432 \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435 \u043f\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c</li> <li>Sie hat sich am Fu\u00df verletzt, als sie die Treppe hinunterfiel \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0443\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0433\u0443, \u043a\u043e\u043b\u0438 \u0432\u043e\u043d\u0430 \u0432\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0437 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0456\u0432</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemandenetwas-verstehen-mit","title":"sich/jemanden/etwas verstehen mit","text":"<p>\u0440\u043e\u0437\u0443\u043c\u0456\u0442\u0438/\u043f\u0440\u0438\u0439\u043c\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0433\u043e\u0441\u044c/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich verstehe mich gut mit meinen Kollegen \u042f \u0434\u043e\u0431\u0440\u0435 \u0440\u043e\u0437\u0443\u043c\u0456\u044e\u0441\u044f \u0437 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0433\u0430\u043c\u0438 </li> <li>Sie versteht sich nicht mit ihrem Bruder und hat oft Streit \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0440\u043e\u0437\u0443\u043c\u0456\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0456 \u0441\u0432\u043e\u0457\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0456 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemandenetwas-vorbereiten-auf","title":"sich/jemanden/etwas vorbereiten auf","text":"<p>\u0433\u043e\u0442\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0434\u043e</p> <ul> <li>Ich bereite mich auf die Pr\u00fcfung vor \u042f \u0433\u043e\u0442\u0443\u044e\u0441\u044f \u0434\u043e \u0456\u0441\u043f\u0438\u0442\u0443</li> <li>Sie bereitet sich auf ihre Reise vor und packt ihren Koffer \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0442\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u043e \u043f\u043e\u0457\u0437\u0434\u043a\u0438 \u0456 \u043f\u0430\u043a\u0443\u0454 \u0441\u0432\u0456\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0456\u0437\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-aufregen-uber","title":"sich aufregen \u00fcber","text":"<p>\u043d\u0435\u0440\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437</p> <ul> <li>Ich reg mich \u00fcber den schlechten Service im Restaurant auf \u042f \u043d\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0433\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0432\u0456\u0441 \u0443 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0456 </li> <li>Sie regt sich \u00fcber den st\u00e4ndigen L\u00e4rm der Nachbarn auf \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0440\u0432\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0456\u0439\u043d\u0438\u0439 \u0448\u0443\u043c \u0432\u0456\u0434 \u0441\u0443\u0441\u0456\u0434\u0456\u0432</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-melden-bei","title":"sich melden bei","text":"<p>\u0437\u0432'\u044f\u0437\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0437 \u043a\u0438\u043c\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich werde mich bei dir melden, wenn ich weitere Informationen habe \u042f \u0437\u0432'\u044f\u0436\u0443\u0441\u044f \u0437 \u0442\u043e\u0431\u043e\u044e, \u044f\u043a\u0449\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442\u044c \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0456 \u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043e\u0441\u0442\u0456 </li> <li>Sie sollte sich beim Arzt melden, um einen Termin zu vereinbaren \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u043d\u0430 \u0437\u0432'\u044f\u0437\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0437 \u043b\u0456\u043a\u0430\u0440\u0435\u043c, \u0449\u043e\u0431 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-entschuldigen","title":"sich/jemanden entschuldigen","text":"<p>\u0432\u0438\u0431\u0430\u0447\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f</p> <ul> <li>Ich muss mich bei dir f\u00fcr mein Verhalten entschuldigen \u042f \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d \u0432\u0438\u0431\u0430\u0447\u0438\u0442\u0438\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0442\u043e\u0431\u043e\u044e \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0456\u043d\u043a\u0443 </li> <li>Er hat sich bei ihr f\u00fcr den Fehler entschuldigt \u0412\u0456\u043d \u0432\u0438\u0431\u0430\u0447\u0438\u0432\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043d\u0435\u044e \u0437\u0430 \u043f\u043e\u043c\u0438\u043b\u043a\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemandenetwas-bewegen","title":"sich/jemanden/etwas bewegen","text":"<p>\u0440\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f/\u0440\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0433\u043e\u0441\u044c/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich bewege mich gerne im Freien und mache regelm\u00e4\u00dfig Sport \u042f \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e \u0440\u0443\u0445\u0430\u044e\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0456\u0436\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0442\u0440\u0456 \u0456 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u044e\u0441\u044f \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c </li> <li>Sie hat die M\u00f6bel im Zimmer bewegt, um mehr Platz zu schaffen \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0456\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0431\u043b\u0456 \u0443 \u043a\u0456\u043c\u043d\u0430\u0442\u0456, \u0449\u043e\u0431 \u0437\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0442\u0438 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043c\u0456\u0441\u0446\u044f</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemanden-duschen","title":"sich/jemanden duschen","text":"<p>\u043f\u0440\u0438\u0439\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0434\u0443\u0448</p> <ul> <li>Ich dusche mich jeden Morgen, um frisch in den Tag zu starten \u042f \u0431\u0435\u0440\u0443 \u0434\u0443\u0448 \u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043a\u0443, \u0449\u043e\u0431 \u0441\u0432\u0456\u0436\u043e \u043f\u043e\u0447\u0430\u0442\u0438 \u0434\u0435\u043d\u044c </li> <li>Er duscht sich nach dem Sport, um den Schwei\u00df abzuwaschen \u0412\u0456\u043d \u0431\u0435\u0440\u0435 \u0434\u0443\u0448 \u043f\u0456\u0441\u043b\u044f \u0442\u0440\u0435\u043d\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f, \u0449\u043e\u0431 \u0437\u043c\u0438\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0442</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemandenetwas-verteidigen","title":"sich/jemanden/etwas verteidigen","text":"<p>\u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f/\u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0433\u043e\u0441\u044c/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich werde mich gegen die Anschuldigungen verteidigen \u042f \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0432\u0456\u0434 \u0437\u0432\u0438\u043d\u0443\u0432\u0430\u0447\u0435\u043d\u044c</li> <li>Sie verteidigt ihre Freunde, wenn sie ungerecht behandelt werden \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0454 \u0441\u0432\u043e\u0457\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0437\u0456\u0432, \u043a\u043e\u043b\u0438 \u0457\u043c \u0434\u0456\u044e\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sichjemandenetwas-vorstellen","title":"sich/jemanden/etwas vorstellen","text":"<p>\u0443\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u0438/\u0443\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0433\u043e\u0441\u044c/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich stelle mir vor, wie mein Traumhaus aussehen wird \u042f \u0443\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e, \u044f\u043a \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0432\u0438\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u0442\u0438 \u043c\u0456\u0439 \u0431\u0443\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a \u043c\u0440\u0456\u0457 </li> <li>Er stellt sich seinen neuen Kollegen vor \u0412\u0456\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0454 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0435\u0433\u0430\u043c</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-abtrocknen","title":"sich (etwas) abtrocknen","text":"<p>\u0432\u0438\u0441\u0443\u0448\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u0435/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Nach dem Baden trockne ich mich mit einem Handtuch ab \u041f\u0456\u0441\u043b\u044f \u043a\u0443\u043f\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f \u0432\u0438\u0441\u0443\u0448\u0443\u044e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0440\u0443\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c </li> <li>Sie trocknete die nassen Haare mit einem F\u00f6hn ab \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u0443\u0448\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0441\u044f \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-anhoren","title":"sich etwas anh\u00f6ren","text":"<p>\u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich m\u00f6chte mir gerne die neue Musik anh\u00f6ren \u042f \u0445\u043e\u0447\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0443 \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0443 </li> <li>Er sollte sich die Meinungen der Experten zu diesem Thema anh\u00f6ren \u0412\u0456\u043d \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438 \u0434\u0443\u043c\u043a\u0438 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u0456\u0432 \u0437 \u0446\u0456\u0454\u0457 \u0442\u0435\u043c\u0438</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-ansehenanschauen","title":"sich (etwas) ansehen/anschauen","text":"<p>\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0438\u0441\u044f/\u043e\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Wir haben uns einen Film im Kino angesehen \u041c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043b\u044f\u043d\u0443\u043b\u0438 \u0444\u0456\u043b\u044c\u043c \u0443 \u043a\u0456\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0456 </li> <li>Sie schaut sich gerne Fotos von ihren Reisen an \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043b\u044e\u0431\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u0454 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 \u0437\u0456 \u0441\u0432\u043e\u0457\u0445 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u0439</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-anziehen","title":"sich (etwas) anziehen","text":"<p>\u043e\u0434\u044f\u0433\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u0435/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich ziehe mich warm an, wenn es drau\u00dfen kalt ist \u042f \u043e\u0434\u044f\u0433\u0430\u044e\u0441\u044f \u0442\u0435\u043f\u043b\u043e, \u043a\u043e\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0443\u043b\u0438\u0446\u0456 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e </li> <li>Sie zieht sich f\u00fcr die Party schick an \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043e\u0434\u044f\u0433\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0447\u0456\u0440\u043a\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-ausdenken","title":"sich etwas ausdenken","text":"<p>\u0432\u0438\u0433\u0430\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich muss mir eine Ausrede ausdenken, um die Party zu vermeiden \u041c\u0435\u043d\u0456 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0456\u0431\u043d\u043e \u0432\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430\u0442\u0438 \u0432\u0438\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f, \u0449\u043e\u0431 \u0443\u043d\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u0438 \u0432\u0435\u0447\u0456\u0440\u043a\u0438 </li> <li>Sie hat sich ein interessantes Konzept f\u00fcr ihr Projekt ausgedacht \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0446\u0456\u043a\u0430\u0432\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0456\u044e \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-leisten","title":"sich etwas leisten","text":"<p>\u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0456 \u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich kann es mir nicht leisten, teure Kleidung zu kaufen \u042f \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0443 \u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0456 \u043a\u0443\u043f\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043e\u0434\u044f\u0433 </li> <li>Sie hat sich endlich den lang ersehnten Urlaub geleistet \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0448\u0442\u0456 \u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0456 \u0434\u043e\u0432\u0433\u043e\u043e\u0447\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u0443 \u0432\u0456\u0434\u043f\u0443\u0441\u0442\u043a\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-merken","title":"sich etwas merken","text":"<p>\u0437\u0430\u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Kannst du dir bitte diese Informationen f\u00fcr mich merken? \u0427\u0438 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0448 \u0442\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u0430\u0442\u0438 \u0446\u044e \u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0456\u044e \u0434\u043b\u044f \u043c\u0435\u043d\u0435? </li> <li>Er hat sich den Termin genau gemerkt \u0412\u0456\u043d \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0437\u0430\u043f\u0430\u043c'\u044f\u0442\u0430\u0432 \u0434\u0430\u0442\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-schminken","title":"sich (etwas) schminken","text":"<p>\u043c\u0430\u043b\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u0435/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Sie schminkt sich gerne vor dem Ausgehen \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0456 \u043d\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0432\u0438\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c</li> <li>Er schminkt sich f\u00fcr die Theaterauff\u00fchrung als Clown \u0412\u0456\u043d \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0443 \u0443 \u0440\u043e\u043b\u0456 \u043a\u043b\u043e\u0443\u043d\u0430</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-uberlegen","title":"sich etwas \u00fcberlegen","text":"<p>\u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0449\u043e\u0441\u044c/\u0440\u043e\u0437\u043c\u0456\u0440\u043a\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438</p> <ul> <li>Wir sollten uns eine L\u00f6sung f\u00fcr das Problem \u00fcberlegen \u041c\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u043d\u0456 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0456\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043b\u044f \u0446\u0456\u0454\u0457 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0438 </li> <li>Sie \u00fcberlegt sich, ob sie den Job wechseln soll \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0440\u043e\u0437\u043c\u0456\u0440\u043a\u043e\u0432\u0443\u0454, \u0447\u0438 \u0432\u0430\u0440\u0442\u043e \u0457\u0439 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0438\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-etwas-waschen","title":"sich (etwas) waschen","text":"<p>\u043c\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u0435/\u0449\u043e\u0441\u044c</p> <ul> <li>Ich wasche mich jeden Morgen im Badezimmer \u042f \u043c\u0438\u044e\u0441\u044c \u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0443 \u0432\u0430\u043d\u043d\u0456\u0439 \u043a\u0456\u043c\u043d\u0430\u0442\u0456 </li> <li>Er w\u00e4scht sich die H\u00e4nde, bevor er isst \u0412\u0456\u043d \u043c\u0438\u0454 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0457\u0436\u0435\u044e</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-beeilen","title":"sich beeilen","text":"<p>\u043f\u043e\u0441\u043f\u0456\u0448\u0430\u0442\u0438</p> <ul> <li>Wir m\u00fcssen uns beeilen, um den Zug zu erreichen \u041c\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u043d\u0456 \u043f\u043e\u0441\u043f\u0456\u0448\u0430\u0442\u0438, \u0449\u043e\u0431 \u0432\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0442\u044f\u0433 </li> <li>Sie beeilt sich, um p\u00fcnktlich zur Arbeit zu kommen \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043f\u0456\u0448\u0430\u0454, \u0449\u043e\u0431 \u043f\u0440\u0438\u0439\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432\u0447\u0430\u0441\u043d\u043e</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-befinden","title":"sich befinden","text":"<p>\u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0438\u0441\u044c</p> <ul> <li>Das Hotel befindet sich in der N\u00e4he des Strandes \u0413\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043e\u0431\u043b\u0438\u0437\u0443 \u043f\u043b\u044f\u0436\u0443</li> <li>Sie befindet sich momentan im Ausland \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043e\u043c</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-erkalten","title":"sich erk\u00e4lten","text":"<p>\u0437\u0430\u0445\u0432\u043e\u0440\u0456\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0443\u0434\u0443</p> <ul> <li>Er hat sich im kalten Regen erk\u00e4ltet \u0412\u0456\u043d \u0437\u0430\u0445\u0432\u043e\u0440\u0456\u0432 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0443\u0434\u0443 \u043f\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0449\u0443 </li> <li>Sie hat sich erk\u00e4ltet und bleibt heute zu Hause \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0432\u043e\u0440\u0456\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0443\u0434\u0443 \u0456 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0448\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u0434\u043e\u043c\u0430 \u0441\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-irren","title":"sich irren","text":"<p>\u043f\u043e\u043c\u0438\u043b\u044f\u0442\u0438\u0441\u044f</p> <ul> <li>Entschuldigung, ich habe mich in der Adresse geirrt \u0412\u0438\u0431\u0430\u0447\u0442\u0435, \u044f \u043f\u043e\u043c\u0438\u043b\u0438\u0432\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0456 </li> <li>Sie hat sich bei den Pr\u00fcfungsfragen geirrt \u0412\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043c\u0438\u043b\u0438\u043b\u0430\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f\u0445 \u0456\u0441\u043f\u0438\u0442\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/reflexive_verbs/#sich-sonnen","title":"sich sonnen","text":"<p>\u0437\u0430\u0441\u043c\u0430\u0433\u0430\u0442\u0438</p> <ul> <li>Im Sommer sonne ich mich gerne am Strand \u0412\u043b\u0456\u0442\u043a\u0443 \u044f \u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e \u0437\u0430\u0441\u043c\u0430\u0433\u0430\u044e \u043d\u0430 \u043f\u043b\u044f\u0436\u0456 </li> <li>Er sonnt sich auf dem Balkon, um etwas Br\u00e4une zu bekommen \u0412\u0456\u043d \u0437\u0430\u0441\u043c\u0430\u0433\u0430\u0454 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u043a\u043e\u043d\u0456, \u0449\u043e\u0431 \u043d\u0430\u0431\u0443\u0442\u0438 \u0442\u0440\u043e\u0445\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0430\u0440\u0443</li> </ul>"},{"location":"grammar/satzergaanzungen/","title":"Wortfolge im Satz mit einigen Objekten (Satzerga\u0308nzungen)","text":""},{"location":"grammar/satzergaanzungen/#_1","title":"\u041f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a \u0441\u043b\u0456\u0432 \u0443 \u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u0456 \u0437 \u0434\u0435\u043a\u0456\u043b\u044c\u043a\u043e\u043c\u0430 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438","text":"<p>\u0423 \u0432\u0438\u043f\u0430\u0434\u043a\u0443 \u043d\u0430\u044f\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0443 \u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u0456 \u043a\u0456\u043b\u044c\u043a\u043e\u0445 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u0456\u0432 (\u0443 Dat. \u0442\u0430 Akk.) \u0441\u043b\u0456\u0434 \u043a\u0435\u0440\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438:</p> <p>\u042f\u043a\u0449\u043e \u043e\u0431\u0438\u0434\u0432\u0430 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0432\u0438\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0456 \u0456\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0442\u043e \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043e\u043a \u0443 Dat. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0443\u0454 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u0443 \u0432 Akk.</p> <ul> <li>Ich schenke der Mutter das Parfu\u0308m.</li> <li>Gib dem Vater die Zeitung!</li> </ul> <p>\u042f\u043a\u0449\u043e \u043e\u0431\u0438\u0434\u0432\u0430 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0432\u0438\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0456 \u0437\u0430\u0438\u0306\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0442\u043e \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043e\u043a \u0443 Akk. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0443\u0454 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0456 \u0432 Dat.</p> <ul> <li>Ich schenke es ihr.</li> <li>Gib sie ihm!</li> </ul> <p>\u042f\u043a\u0449\u043e \u043e\u0434\u0438\u043d \u0456\u0437 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0438\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438\u0306 \u0456\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0430 \u0456\u043d\u0448\u0438\u0438\u0306 \u2013 \u0437\u0430\u0438\u0306\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c (\u0443 \u0431\u0443\u0434\u044c-\u044f\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0456\u0434\u043c\u0456\u043d\u043a\u0443), \u0442\u043e \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043e\u043a, \u0432\u0438\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438\u0306 \u0437\u0430\u0438\u0306\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u043c\u0430\u0454 \u0437\u0430\u0432\u0436\u0434\u0438 \u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u043e\u043c, \u0432\u0438\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u043c \u0456\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c</p> <ul> <li>Ich schenke ihr das Parfu\u0308m.</li> <li>Ich schenke es der Mutter.</li> <li>Gib ihm die Zeitung!</li> <li>Gib sie dem Vater!</li> </ul>"}]}